**2350. – Campanula cenisia** L. – Plante vivace de 2-6 cm, pubescente, à souche émettant de //nombreuses rosettes de feuilles ; //tiges très courtes, couchées-redressées, feuillées ; feuilles radicales obovales, à court pétiole, les caulinaires ovales-lancéolées, toutes entières et ciliées ; fleurs d'un bleu foncé, dressées, solitaires et brièvement pédonculées ; //calice pubescent, sans appendices, à lobes ovales-lancéolés, égalant la moitié de la corolle ; celle-ci petite //(12-15 mm), //glabrescente, très ouverte, divisée presque jusqu'à la base en 5 lobes ovales-lancéolés ; capsule dressée. //
Débris rocailleux des hautes montagnes siliceuses : Alpes de la Savoie et du Dauphiné. – Italie septentrionale ; Suisse ; Tyrol. = Juillet-août.